## 1、TCP的三次握手

在tcp/ip协议中，tcp协议提供可靠的连接服务，采用三次握手建立一个连接

- 第一次握手：建立连接时，客户端发送SYN包（syn=j）到服务端，并进入SYN_SEND状态，等待服务端确认；
- 第二次握手：服务端收到SYN包，必须要确认客户端的SYN（ack=j+1），同时自己也发送一个SYN包（syn=k），即SYN+ACK，此时服务端进入SYN_RECV状态；
- 客户端收到服务端的SYN+ACK包，向服务器发送确认包ACK（ack=k+1）,此包发送完毕，客户端和服务端进入ESTABLISHED状态，完成三次握手。

为什么需要三次握手才能建立连接？

为了初始化sequence Number的初始值，通信双发需要通知对方自己的初始化sequence Number，作为以后数据通信的序号，以保证应用层接收到的数据不会因为网络上的传输问题而乱序。即tcp会利用这个序号来拼接数据。

